%This is a template for producing OASIcs articles.
%See oasics-manual.pdf for further information.

\documentclass[a4paper,UKenglish]{oasics}
  %for A4 paper format use option "a4paper", for US-letter use option "letterpaper"
  %for british hyphenation rules use option "UKenglish", for american hyphenation rules use option "USenglish"

\usepackage{microtype}%if unwanted, comment out or use option "draft"

%\graphicspath{{./graphics/}}%helpful if your graphic files are in another directory

\bibliographystyle{plain}% the recommended bibstyle

% Author macros %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Accurate blind prediction of the SPEC INT 2006 suite completion time}
\titlerunning{Accurate CINT2006 predictions} %optional, in case that the title is too long; the running title should fit into the top page column

\author[1]{Davide Morelli}
\author[1]{Antonio Cisternino}
\affil[1]{Computer Science Department, University of Pisa\\
  Largo B. Pontecorvo, 3\\
  56127, Pisa\\
  \texttt{\{morelli,cisterni\}@di.unipi.it}}
\authorrunning{D. Morelli and A. Cisternino}%mandatory. First: Use abbreviated first/middle names. Second (only in severe cases): Use first author plus 'et. al.'

\Copyright{D. Morelli and A. Cisternino}%mandatory. OASIcs license is "CC-BY";  http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/

\subjclass{D.2.8}% mandatory: Please choose ACM 1998 classifications from http://www.acm.org/about/class/ccs98-html . E.g., cite as "F.1.1 Models of Computation". 
\keywords{Performance prediction, completion time, energy consumption, black box}% mandatory: Please provide 1-5 keywords
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Editor-only macros (do not touch as author)%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\serieslogo{}%please provide filename (without suffix)
\volumeinfo%(easychair interface)
  {Billy Editor, Bill Editors}% editors
  {2}% number of editors: 1, 2, ....
  {Conference/workshop/symposium title on which this volume is based on}% event
  {1}% volume
  {1}% issue
  {1}% starting page number
\EventShortName{}
\DOI{10.4230/OASIcs.xxx.yyy.p}% to be completed by the volume editor
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
The prediction of performance and energy consumption of software running onto arbitrary hardware is important for the scheduling of jobs in any computer system, from a simple smartphone to an HPC cluster. Particularly interesting are the so called black box models, capable of performing blind predictions, because the programs source code is generally not available to the scheduler.

During the last edition of the ICCSW we presented a model capable of predicting the consumption of arbitrary resources (e.g. completion time, energy consumption, etc.) during the execution of a target program on any machine, just knowing the resource consumption of a few benchmarks on that machine and of the target program on few reference systems.

We tested our model trying to predict the completion time of the programs of the SPEC INT 2006 suite, using the measurements available on the SPEC website (consisting of approximately 2300 different systems) training the predictor with a very small set of randomly selected systems (10). Our model performed significantly better than any other model we could find in literature, getting as low as 0.27\% average error and 5.89 root mean square. \end{abstract}

\section{Lorem ipsum dolor sit amet}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent convallis orci arcu, eu mollis dolor. Aliquam eleifend suscipit lacinia. Maecenas quam mi, porta ut lacinia sed, convallis ac dui. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Suspendisse potenti. Donec eget odio et magna ullamcorper vehicula ut vitae libero. Maecenas lectus nulla, auctor nec varius ac, ultricies et turpis. Pellentesque id ante erat. In hac habitasse platea dictumst. Curabitur a scelerisque odio. Pellentesque elit risus, posuere quis elementum at, pellentesque ut diam. Quisque aliquam libero id mi imperdiet quis convallis turpis eleifend. 

\begin{lemma}[Lorem ipsum]
Vestibulum sodales dolor et dui cursus iaculis. Nullam ullamcorper purus vel turpis lobortis eu tempus lorem semper. Proin facilisis gravida rutrum. Etiam sed sollicitudin lorem. Proin pellentesque risus at elit hendrerit pharetra. Integer at turpis varius libero rhoncus fermentum vitae vitae metus. \end{lemma}
\begin{proof}
Cras purus lorem, pulvinar et fermentum sagittis, suscipit quis magna.
\end{proof}

\subsection{Curabitur dictum felis id sapien}

Curabitur dictum felis id sapien mollis ut venenatis tortor feugiat. Curabitur sed velit diam. Integer aliquam, nunc ac egestas lacinia, nibh est vehicula nibh, ac auctor velit tellus non arcu. Vestibulum lacinia ipsum vitae nisi ultrices eget gravida turpis laoreet. Duis rutrum dapibus ornare. Nulla vehicula vulputate iaculis. Proin a consequat neque. Donec ut rutrum urna. Morbi scelerisque turpis sed elit sagittis eu scelerisque quam condimentum. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Aenean nec faucibus leo. Cras ut nisl odio, non tincidunt lorem. Integer purus ligula, venenatis et convallis lacinia, scelerisque at erat. Fusce risus libero, convallis at fermentum in, dignissim sed sem. Ut dapibus orci vitae nisl viverra nec adipiscing tortor condimentum. Donec non suscipit lorem. Nam sit amet enim vitae nisl accumsan pretium. 

\begin{lstlisting}[caption={Useless code},label=list:8-6,captionpos=t,float,abovecaptionskip=-\medskipamount]
for i:=maxint to 0 do 
begin 
    j:=square(root(i));
end;
\end{lstlisting}

\subsection{Proin ac fermentum augue}

Proin ac fermentum augue. Nullam bibendum enim sollicitudin tellus egestas lacinia euismod orci mollis. Nulla facilisi. Vivamus volutpat venenatis sapien, vitae feugiat arcu fringilla ac. Mauris sapien tortor, sagittis eget auctor at, vulputate pharetra magna. Sed congue, dui nec vulputate convallis, sem nunc adipiscing dui, vel venenatis mauris sem in dui. Praesent a pretium quam. Mauris non mauris sit amet eros rutrum aliquam id ut sapien. Nulla aliquet fringilla sagittis. Pellentesque eu metus posuere nunc tincidunt dignissim in tempor dolor. Nulla cursus aliquet enim. Cras sapien risus, accumsan eu cursus ut, commodo vel velit. Praesent aliquet consectetur ligula, vitae iaculis ligula interdum vel. Integer faucibus faucibus felis. 

\begin{itemize}
\item Ut vitae diam augue. 
\item Integer lacus ante, pellentesque sed sollicitudin et, pulvinar adipiscing sem. 
\item Maecenas facilisis, leo quis tincidunt egestas, magna ipsum condimentum orci, vitae facilisis nibh turpis et elit. 
\end{itemize}

\section{Pellentesque quis tortor}

Nec urna malesuada sollicitudin. Nulla facilisi. Vivamus aliquam tempus ligula eget ornare. Praesent eget magna ut turpis mattis cursus. Aliquam vel condimentum orci. Nunc congue, libero in gravida convallis, orci nibh sodales quam, id egestas felis mi nec nisi. Suspendisse tincidunt, est ac vestibulum posuere, justo odio bibendum urna, rutrum bibendum dolor sem nec tellus. 

\begin{lemma} [Quisque blandit tempus nunc]
Sed interdum nisl pretium non. Mauris sodales consequat risus vel consectetur. Aliquam erat volutpat. Nunc sed sapien ligula. Proin faucibus sapien luctus nisl feugiat convallis faucibus elit cursus. Nunc vestibulum nunc ac massa pretium pharetra. Nulla facilisis turpis id augue venenatis blandit. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus.
\end{lemma}

Fusce eu leo nisi. Cras eget orci neque, eleifend dapibus felis. Duis et leo dui. Nam vulputate, velit et laoreet porttitor, quam arcu facilisis dui, sed malesuada risus massa sit amet neque.

\subparagraph*{Acknowledgements}

I want to thank \dots

\appendix
\section{Morbi eros magna}

Morbi eros magna, vestibulum non posuere non, porta eu quam. Maecenas vitae orci risus, eget imperdiet mauris. Donec massa mauris, pellentesque vel lobortis eu, molestie ac turpis. Sed condimentum convallis dolor, a dignissim est ultrices eu. Donec consectetur volutpat eros, et ornare dui ultricies id. Vivamus eu augue eget dolor euismod ultrices et sit amet nisi. Vivamus malesuada leo ac leo ullamcorper tempor. Donec justo mi, tempor vitae aliquet non, faucibus eu lacus. Donec dictum gravida neque, non porta turpis imperdiet eget. Curabitur quis euismod ligula. 


%%
%% Bibliography
%%

%% Either use bibtex (recommended), but commented out in this sample

%\bibliography{dummybib}

%% .. or use bibitems explicitely

\nocite{Simpson}

\begin{thebibliography}{50}
\bibitem{Simpson} Homer J. Simpson. \textsl{Mmmmm...donuts}. Evergreen Terrace Printing Co., Springfield, Somewhere, USA, 1998
\end{thebibliography}


\end{document}
